Binary Studio Academy PHP 2018
====

### COMMENTS
Привет, работа нормальная, тесты проходят. То что сделал склад синглтоном это норм, но ты возложил на него слишком много ответственности. Его можно было бы сделать более простым, который хранил бы в себе коллекцию ресурсов. Можно было здесь использовать следующие паттерны:

Builder или AbstractFactory - для создания комплексных компонентов и самого корабля
Command - немного неправильно реализован, команда должна принимать ресивер, это мог бы быть склад, в некоторых случаях. Комманды было бы нормально зарегистрировать в менеджере в начале игры, вместо, ресурсов. Потом менеджер бы тригерил каждую команду. Сами команды могли вызывать соответствующие фабрики и передавать данные в склад. А так склад у тебя занимается продьюсом хотя по идее это не его задача.
В целом работа хорошая, молодец!

### Домашнее задание #4

#### Требования
Это задание направлено на проектировние архитектуры приложения с использованием
принципов ООП и паттернов проектирования. В частности затрагивается обработка
команд и ошибок, управление состоянием и жизненным циклом объектов, геймификация.


***

#### Установка

Установка показана в рабочем окружении OS Linux:

```bash
git clone https://github.com/BinaryStudioAcademy/bsa-2018-php-4.git
cd bsa-2018-php-4
composer install
```

Мы рекомендум использовать Homestead.

#### Задание

Реализовать игру "Spaceship constructor" с консольным интерфейсом по следующему описанию:

Представьте, что мы строим космический корабль. Он состоит из следующего набора модулей:

* shell(корпус)
* porthole(иллюминатор)
* control_unit(панель управления, ic + wires)
* engine(двигатель)
* launcher(пусковая установка)
* tank(топливный бак)
* wires(провода)
* ic(микросхема)

Некоторые модули могут содержать другие(control_unit = ic + wires).
 
[Здесь](https://drive.google.com/file/d/1JfxBIqYFk72xpxDqXvNRqmuQdsbqzTvQ/view) представлена схема построения корабля.

Для построения каждой части корабля требуются определенные ресурсы(см. схему по ссылке выше). 
Ресурсы могут быть комбинированными(metal).

* metal(iron + fire)
* fire
* sand
* iron
* silicon
* copper
* carbon
* water
* fuel

Игра заключается в том, чтобы построить корабль последовательно, строя каждый его модуль(shell, etc.) отдельно, 
при этом использовать необходимые ресурсы(metal, fire, etc.). 

**Игра заканчивается когда игрок полностью собирает корабль или по команде exit.**

Ваша основная задача: реализовать консольный интерфейс управления этой игрой со следующими
**командами** (данные хранятся в памяти):  

* `help` - показывает список доступных команд.  
* `status` - показывает информацию о кол-ве доступных ресурсов и какие части корабля еще не собраны.  
* `build:<spaceship_module>` - построить модуль корабля. Нет такого модуля или уже построен - ошибка. 
Если не хватает ресурсов - вывести справку о том, какие ресурсы нужны для постройки модуля. Если все модули построены - вывести сообщение о победе и выйти из игры.
* `scheme:<spaceship_module>` - вывести информацию/схему о том какие модули/ресурсы нужны, чтобы построить модуль. Нет такого модуля - ошибка. 
* `mine:<resource_name>` - добавить единицу ресурса(fire) в инвентарь/склад. Нет такого ресурса - ошибка.
* `produce:<combined_resource>` - произвести комбинированный ресурс(метал). 
Если не хватает необходимых ресурсов - вывести сообщение об этом.
* `exit` - выходит из игры.  

Ввод несуществующей команды - ошибка.

Предусмотреть расширяемость функциональности игры другими командами.

Результат выполнения команд отображается на экране соответвующим сообщением.
Например, при вводе команды `status`:

`You have:` 

* fire - 1;
* metal - 2;
* water - 1;

`Parts ready: `

* shell
* tank

`Parts to build: `

* engine
* launcher
* ...etc

Например, при вводе команды `build:shell`:

*Shell is ready!*

Формат остальных сообщений содержится в файле `GameTest.php`.

##### Режимы игры

Вам предстоить реализовать 2 режима:

* `run(Reader $reader, Writer $writer)` - запускает игру в пошаговом режиме.
Необходим для тестирования. В этом режиме **игровой мир** (объекты игры)
должен создаваться только один раз, т.к. для выполнения команд важно предыдущее состояние объектов.
(Например, нельзя дважды построить один и тот же модуль корабля.)

* `start(Reader $reader, Writer $writer)` - запускает игру в цикле и опрашивает пользовательский ввод.
В этому случае **игровой мир** также создаётся единожды.
Выход из цикла возможен по команде `exit` или когда будут построены все части корабля.
Это основной режим игры.

Часть класса `Game` а также примеры релизации `Reader` и `Writer` прилагаюся.

#### Проверка

Работоспособность игры проверяется в 2 этапа.

* Запуск файла `game.php` должен позволять играть в игру используя консольный ввод.
Должно быть предложение на ввод команд и их соответвующая обработка до условия конца игры.

* Как и в первом задании свои решения можно проверить запустив тесты PHPUnit.

Все тесты:

```bash
./vendor/bin/phpunit
```
***

#### Приём решений

Ваше решение необходимо разместить в отдельном репозитории на Github или Bitbucket
и прислать ссылку на него. В решении хотелось бы видеть использование нескольких паттернов проектирования(Command, Factory и т.д), 
[примеры здесь](https://designpatternsphp.readthedocs.io/en/latest/).
**Форкать этот репозиторий нельзя.**
